（再出招）官方數據支持李克強6億人月均收入千元說「反映基本國情」

中國國務院總理李克強日前直言，「中國人均年收入是3萬元（約新台幣12萬5000元），有6億人月收入僅1000元（約新台幣4197元）」，許多中國網友難以置信，懷疑是否為口誤，也有人解讀黨內出現分歧，中國國家統計局證實該數據為真，強調該數據「反映了我國的基本國情」。

綜合中國媒體報導，中國國務院總理李克強上月在兩會公開指出，中國有6億人口月收入僅人民幣1000元（約新台幣4271元），令中國國家主席習近平的「2020全面脫貧」目標顏面無光，中國官媒隨即緊急刊出習近平去年講稿「滅火」，但仍有許多網友不願相信，懷疑「總理沒有口誤吧」。

不過中國國家統計局提出數據證實，中國社會實際情況與李克強所言相去不遠，根據《中國統計年鑑2019》統計顯示，低收入組和中間偏下收入組共40%家庭戶對應的人口為6.1億人，年人均收入為11485元人民幣（約新台幣4萬8035元），月收入確實僅近1000元（約新台幣4197元）。

儘管該數據是以家庭為單位的戶均收入，總收入除以總人數所得出，將無生產力的老人、小孩納入，但中國國家統計局新聞發言人付凌暉指出：「這些數據反映了黨的十九大所指出的我國社會主要矛盾是人民日益增長的美好生活需要和不平衡不充分發展之間的矛盾，反映了我國的基本國情。」他強調中國仍然是世界上最大的發展中國家，廣大農村和中西部地區相當一部分居民收入水平依然偏低，脫貧攻堅和鄉村振興任務仍十分繁重。

那些不願正視中國社會現狀的人連中國網友都看不下去，狠酸「後浪們不相信有人這麼窮，這下國家統計局來官方打臉了」、「大數據時代真好」、「請相信總理說的！」

又係財新網?

王岐山

食草未呀屌你

習李 鬥， 好睇過戲！

全面小糠

維尼真係百年昏君

如果冇中共係到阻住晒

可能人均收入已經多幾倍
每月收入1000既人可能冇晒

可能係用黎佐證佢地仲係發展中國家

之前鬥，唔會鬥上檯
而家浮咗上面
證明刁個位比以前更加唔穩定

唔鬥平鬥賤 呢個國家重可以憑咩上位？

Push

寧願中國行民主制 做一個對人類文明有貢獻既國家
好過俾中共阻住地球轉

國務院大戰習家軍

推

即係全球第二大經濟體同發展中國家係無矛盾

所以咁多三和大神
留係鄉下得一千一個月

啲女出返黎做雞未

呢個數據
比好多香港人直覺仲要差

出trip去強國

見佢地幾個大城市都係
2xxx請人做待應之類

同時大商場倒太古，wharf果堆
食野已經香港價

覺得貧富差距極嚴重

但估唔到9億人唔夠2000

小康呢？

比想像中仲窮

真
幾年前去上海公幹，見請侍應唔記得5500定6500一個月

五毛成日都話上海，北京，深圳做嘢，個個都3-5萬

俾美國正面挑機梗係扮慘 等其他左膠國支持